美債

唔想再放錢在香港
但又唔識投資

想問下 NASDAQ: BND
有乜風險

大約有30K USD流動，想一半買這個

長渣20年以上一定係買股票 跑贏好多

而家好貴, dividend要扣30% withholding tax

其實是家中長老的，之前放在港元/人仔定期。
所以不會放咁長，兩三年續一次人，低風險，是否買債好D？

債ETF,又點呢。
望大家指教

謝
我睇圖見佢好高

補充，已放了在DUKASCOPY

利率風險
宜家利率已經好低，稍微升息你已經蝕

不好以為債一定賺
利率升
美金通脹
同樣蝕

咁想保本擴通脹呢
對美股唔熟
買指數產品又點？

你好驚咪一半債一半voo

正解

直接買美國公債唔洗收利息稅

有冇NYSE CODE

ief 7 to 10 year treasury bond
iei 3 to 7 year

記得etf要先扣稅年底再refund比你？

50%BND or AGG
50%A級ETD

w-8ben